【抗暴之戰】歐盟報告揭林鄭稱「與暴徒談判無意義」 企硬拒重啟政改

今日《南華早報》引述歐盟內部報告，指行政長官林鄭月娥早前與歐盟駐香港及澳門代表Carmen Cano會面，指目前重新展開關於普選的討論不可行（Not feasible to relaunch a debate on universal suffrage now），又指回應示威者訴求毫無意義，因為「你沒法跟暴徒談判（you can't negotiate with the mob）」。林鄭今早出席行政會議前回應事件，揶揄「而家洩漏風氣好犀利」，指出有關報告不是她撰寫，但確認曾與歐盟代表會面，她未有正面回應是否曾與代表講述有關言論，但就回應當中有關區議會的內容，強調希望區議會選舉可順利進行。

報道引述林鄭與歐盟代表會面，對於坊間的五大訴求之一是重啟政改，她指重啟政改是需要全國人大進行的憲法過程，而社會出現兩極化，故目前將難以進行有關討論。曾稱希望與聽取市民訴求，但曾進行一場公開論壇後便再無舉辦，報告引述林鄭指現時回應示威者訴求沒有意義（pointless），因為「你沒法跟暴徒談判（you can't negotiate with the mob）」強調示威者近日蓄意破壞和堵路行為。而明日發表的施政報告，林鄭月娥表示將會側重於土地和住房問題，她又重申對「一國兩制」的信心，但不會談及政治問題。

報告又指林鄭承認在即將舉行的區議會選舉中，建制派將會遭受重大挫敗，但強調會確保區議會選舉如期於11月24日舉行，不過就要視乎示威者（But it was "up to protesters"）。林鄭月娥今早出席行會前承認曾於上周與歐盟主管Carmen Cano見面，相信有關報告是歐盟辦公室去寫，但就拒評有關內容，僅稱有決心去辦區議會選舉，因是香港政治體制重要的一環，雖然是諮詢架構，但亦是非常重要。

又指回應示威者訴求毫無意義，因為「你沒法跟暴徒談判（you can't negotiate with the mob）」

說好的對話平台？

條7婆仲係咁口硬

做show囉

柒啦 開會落左minute既野 係未正式出之前你覺得唔係你所講既野就提出啦

report都出埋仲係度撐話唔代表自己

自認好打得又點會投降

好呀 日日玩

林鄭今早出席行政會議前回應事件，揶揄「而家洩漏風氣好犀利」

真係好撚柒串。

港共深得中共既鬥爭本領，林鄭這句話的意思是：香港發生的抗爭，不是人民內部矛盾，是敵我矛盾。

兩者的分別是，人民內部矛盾能夠透過對話、協商、讓步來解決，因為當權者會視抗爭者為自己的人民；敵我矛盾，則完全沒有任何的對話空間，因為對方是敵人，只可以殲滅。

這一點，是香港人應該加以對外宣傳。香港林鄭政權跟香港人，差不多已經成了兩個陣營。

不抗議就硬過送中
抗議就說你港獨暴徒，拒絕談判

龍門任你搬耶

條柒婆真係唔驚

「而家洩漏風氣好犀利」
咪你條柒婆帶起架囉，自己放料俾路透吖嘛

嗰班去林鄭「對話會」而沾沾自喜嘅on9

推
林鄭真係好撚仆街

Up to protesters 係咪姐係話政府已經無管治能力

林鄭幾時做國家主席

唔係，意思我地係敵人，會全力鎮壓。

人民先需要管治，敵人唔需要。

到時侵侵佢都會直屌

冇人同你傾，扮咩